老娘的草根飯堂 - 上海排骨菜飯

因為某人只會星期六日帶飯
所以有時間我就會幫佢準備個飯盒 （雖然佢唔欣賞！）

我知上海有咸肉菜飯，但其實我都唔知上海係咪真係有排骨菜飯
不過上海排骨菜飯真係好好食
尤其係菜飯，好記得讀書果時阿媽唔係屋企
我就會用屋企d菜心加豆瓣醬炒飯
整到周圍都係比個妺鬧
而家大個左，對自己好d，加多一大塊炸豬扒，
用黎帶飯真係一流！

上海排骨菜飯 圖文食譜:

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog: h[url]ttp://

老娘
我都鐘意排骨菜飯

我仲以為無人so我

菜飯我真係細細個就食！
我個妺既惡夢黎

老娘可唔可以每日煮多份俾我帶飯

幾時會有聲音導航

下？但我係公司剪……係公司配音落去會好樣衰 比同事笑到面黃

你過黎拎？ 你落街買會唔會方便d？

好番未呀？

好返9成
不過轉天氣係煩架啦,你都保重

我最鐘意就係食上海排骨菜飯

好正呀

老娘

尋晚個頭無啦啦痛到食唔到飯……勁驚！
好似不停比人打個頭

快d整啦！自己整超平！

用黎帶飯一流

除咗小棠菜仲有咩菜會適合?

去睇醫生

正宗係用塔菜，不過唔係成日有得買！

其實我有時會用菜心，因為最常見！用埋一樣咁好食
（因為細個屋企係得菜心，我第一個菜飯就係菜心整，從此愛上！）

我都想有人整飯盒我食

痛到作嘔都係第一次！勁恐佈～

不過訓左覺就無事喇！
睇醫生咪都係開必理痛

如果他日有人整比你，你一定要好好珍惜！
仲要記得表達比佢知你好珍惜

唔係整比你果個人會好傷心

最主要係等睇開個醫生知同紀錄咩事呀嗎

正呀我好鍾意食菜飯

我睇果個醫生勁流……

每次都係話你感親

我次次睇完醫生，某人明明無同我去都照背得出佢講左咩

菜飯真係又易整又好食！
就算唔整排骨，加d咸肉撈埋就食得

食唔落 睇黎唔好味

我細個都好鍾意菜飯

咁轉過個啦

老娘好波！

（雖然佢唔欣賞！）<=== WHAT?

唔拿係呀?
你煮D野咁正

我欣賞！

點解呀？

好少會去睇醫生
多數真係病都係訓到好為止

老婆 我會好欣賞架

純粹講開就講
你都無所謂，但俾你傳染既人就辛苦

老娘做唔做外賣

我以前喺出面住個陣
已經知煮嘢食係幾費心機
所以有人煮畀我一定會珍惜

我多數一見病就食藥訓...第二三日就好
如果都唔見好轉先睇醫生
因為附近醫生都係果d藥....
又係收症狀....好流

去到你度都唔係果樣野了

原來菜飯唔係菜連飯一齊煲
好想試整 超中意食

我試過，d菜黃晒
火候難控制！
唔好食的！

教下點整滷肉飯

會唔會用珍珠米再好食d

其實我做過

娘娘

菜飯真係好好食

半剪炸

一年366日都唔會開油鑊

btw老娘

處境問題啦
因為我屋企有個細路，平時無既時候點做都無所謂
但有細路就唔好拖到惹到佢

十乖你先

我唔係娘娘呀

仲要易整

我成日都半煎炸野

戒唔到，太鍾意食

咁有細路就唔同講法啦

一早要啦

菜飯正啊
好鍾意食君滬 炸豬排菜飯
有大大塊豬排

賣飛佛 記得塊排骨仲係甜甜地好好味

唉我明，咁辛苦幫對方諗帶飯帶咩好，再花時間準備同整 然後佢話：「其實我食出面快餐m記都可以」 不過每次佢班同事見到飯盒都嘩嘩聲，話好羨慕佢 咩都抵

我以前好鍾意佢個酸辣湯
因為有豬肚 雖然得丁屎咁多
所以我而家煮酸辣湯係一定要落豬肚

菜飯會加豆瓣醬炒?
我都經常用菜心個莖炒飯，好正

細個果時會！果時唔識落鹽落豉油！見到豆瓣醬紅紅地好似幾好味咪落囉
（其實而家偶然都會 ）

唔洗咁傷心喎 係咪唔慣有人幫佢諗渣
我個個都食唔慣我煮嘅飯盒 話好油
佢話唔煮咪唔好煮囉 冇左先會珍惜

好正呀屌
有d想聽日就整黎帶飯

快d入廚房

同我個個一模一樣
佢可以就咁食2棵烚生菜就當晚餐
我都睇唔過眼
不過可能咁更加唔洗理 佢話係好食但唔煮都得

可能想你輕鬆啲?
以前成日俾人話 好難為我
其實係好想有人煮俾我食
又唔想煮果個辛苦

Btw 又燃起我對煮野食既熱情
好鍾意睇人點煮再學
（其實淨係煮4，5個餸 )

希望我d核突片幫到你啦

嘈佢啦仲忍
我而家要減肥食清淡，每次煮飯比佢食都好折磨，知自己煮得好好味又唔食得 佢口講無所謂乜都食但最後又去搵薯片食

未曾試過上海菜，驚食唔慣咋

放心啦！你一定鍾意！

無邊幾個人會唔鍾意上海野

反而川菜就會有人唔岩，因為唔食辣

一粥面都有
唔差

幾錢先？

5x

我仲以為4x（都已經覺得貴）

而家出面咁貴？

老娘手仔又肥咗

今晚拆咗蟹肉半粒種
好tried

都係睇你煮舒服d

個人都肥左

而家d蟹好貴！

拆蟹肉整咩呀？crab cake?

希望係咁啦，哈哈，我唔食辣，所以每次去親四川就好煩

菜飯正呀

老娘，我都有兩個debuyer（單柄同雙耳炒鑊）... 但都未做到煎蛋完全唔痴鑊（有落油)... 點做好

唔駛錢

應該中式, 蟹肉伊麵

出差呀？

唔食辣就真係好頭痕既～

有無燒紅個鑊？燒到滴水落去會變水珠
先落油落蛋

不過我而家都只係做到煎腸粉唔痴～
蛋就好耐都無用佢煎 因為好鬼重

我覺得單柄好用過雙耳炒鑊，雙耳一燒就中間突起……

去玩，見朋友 辣都冇係人食嘅，咪搞

冇→唔

唔洗錢

前兩日有group友都整伊麵～攪到我都想整！
伊麵好肥

咁其實我都ok川麻辣，不過只係食到小辣

我真係無咩唔鍾意食………

小辣都咪搞，認真唔啱胃口 ，你鍾意就OK

我又無留意佢中間突起左 所以熱鑊凍油？

係！一定要燒熱先！ 我落左油都會等多陣先落料的

小辣喎，有咩好食姐？

當你唔鍾意一樣野！佢係點樣你都唔會鍾意架啦

緊係啦，你就係叫鍾意

你→呢

等睇伊麵煮法
咁大個人食得一次伊麵

出片教煮*

依度係連登…一定有人so你的 隔離登就唔知啦

菜飯有豬油會好食好多的

其實都係飛水，再燴上湯！
好易整

搵日拍

無論邊度！只要有一個人so我，我都唔會放棄既

其實我有豬油....
不過已經有炸豬扒，所以唔落了

yummy yummy

老娘
又係我呀
教唔教整酸辣湯
香港一入夏就冇乜胃口

半個上海人